救援

剛看完大衛‧米勒班(David Miliband)所寫的一本書，叫<<救援>>。大衛於2007年至2014年擔任英國第七十四任外相，如今成了國際救援委員會(IRC)的總裁和執行長，主要工作是為四十多個受戰火波及的國家進行人道救援。整本書的內容就是描述大衛於人道救援上的理念及工作。
當中有很多內容都深深的打動了我。澳門這個城市，無天災人禍，生活水平算是相當高。這一刻，我們所煩惱的，不過就是樓價高，上司變態，或是因為那芝麻綠豆的小事而分手。生活於戰火之中的他們，每天面臨的是食物及食水的不足，他們每天面臨的是形形式式的空襲，他們每天面臨的，是親眼看到身邊最愛的人一個個地死於彈灰下，他們，每天都只是想著，今天的我，要如何活到明天。
其實，我們很容易就能參與到人道救援的工作，就是捐錢到相關的機構。聯合國難民署或宣明會這些機構，他們每月的固定捐助不過就二百多元，可能是你一件衣服的價錢，也可能是你一頓晚頓的價錢。但這一件衣服及一頓晚餐的價錢，或許能拯救一條生命，一條人命。
我現在每個月固定捐助一千多塊，你會覺得好像很多，但其實我一直為這個數字內疚著。因為我的人工接近四萬，應該能捐出更多的，每月固定捐到兩千﹑三千也不會感到太肉痛。但，我就是出不了手。我不斷反覆地問著自己，WHY?或許，我想多一點錢去買波鞋，多一點錢跟女朋友多看兩場戲。對，我的一對波鞋，或能拯救戰火中的一條生命，每每想到這，眼下的波鞋，突然像是沾滿了血迹。你會說，我對自己要求太高了?甚至到了極端的地步?我想，不算是吧，一直都在想，若將來的經濟條件及家人許可，我真的很想辭掉工作，全職投入人道救援的工作。但這都只是幻想，或許，做到這一步，著實需要一步一步來，急不來。
一步一步來，首先，打電話到聯合國難民署，把每月捐助的金額，加大至1500左右。也嘗試把我的文字內容，逐步的注入更多人道主道的精神。畢竟，我今天多捐了五百元，力量也太微不足道，遠不如用我的文字在報章上感染更多人。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字